買二手樓agent既佣金可以傾到唔洗比?

新手唔識所以想請教下
係到睇過人咁講
要細鋪先有機?
定大鋪都會有人做到
會唔會有伏

唔會話唔得ge

但有好野唔會搵你咁解

同埋未必一般你簽約前會講好左幾多%，即場反台去到0%機會少 d

有機會係agent想速食收一邊就算，不過講真羊毛出自羊身上，與其貪個1%，不如叫佢幫你鋤多2%成交好過。

比少少點都要啦

R到唔駛俾佣？無錢唔好學人買樓啦, agent都要養家

調返轉問你
返工唔出糧你濟唔濟

窮人先會問呢啲問題

大鋪都有機會得
主要係睇個agent 係咪好想要張單
因為買家唔俾佣
都仲有賣家嗰一份佣
呢啲真係好睇你夠唔夠經驗

你都識講係你fd, 而且差額你包底

埋門一腳如果個價去唔到你一早講好個位可以試下

你睇業主自讓盤咪得囉
你試下同agent講 0commision，睇下佢比唔比盤你個冚家剷傻閪睇

正常都開佢半佣

要去到0佣 你要搵個好窮+絕望aa
但咁既aa即係本身要夠廢
你搵到個廢aa買樓算好彩定唔好彩

呢度咁多神人
大把計，一毫都唔洗比。
aa 係低下冇技能

買家0佣絕對得 傾岩價即場開0佣 唔得既去揾同公司另一agent話0佣即簽 大把後生aa狗沖

半佣

你開個買入價比個aa 話呢個價要包曬你d 佣入去。

咁佢叫到賣家平就佢本事收錢。
叫唔到就等佢減佣去成張單。
佢唔等開飯開單的就揾第二個aa吧！

最尾傾好價臨簽先叫0佣

你個fd on9幫你姐
你正常做細既 點都要交數上公司啦
唔係間間公司比咁做
個老細一陣以為你個fd夾埋你 食公司夾棍
無啦啦有兩邊佣 變左單邊佣 點解釋
如果你個fd同人合作 咪即係白做？

唔係點叫fd

街客應無人做0%

樓主一定要咁做。

想睇其他 aa 反應係點

買果陣我壓10萬
Aa叫我俾高d
我話你唔收佣我就叫高5萬
最後成交咗

我16年買都係揾friend做
佢話行規係0%
最後封返利事就得
我封咗5000俾佢

上面話減唔到佣既收皮先好無
個agent我係第一次見

aa幫你鋤多2%
你比足1%
你都係賺1%

你層樓幾錢

我直接業主四球賣市中心電梯洋樓

免commision.

唔洗傾價即買唔洗睇應該得

5球尾

當然可以

知道底價之後，轉AA基本唔會收你佣，淨係收對家業主

aa幫我鋤多2%，我轉另一個aa唔收我佣

我賺3%添啊

咁你覺得鋤aa易d定鋤業主易d

你坐的士眠試下傾到唔洗比車資

當600，你605成左個0 commission ？

一般都係咁
係樓上有班傻鳩以為係must

咁agent點解要幫你做嘢？

屋企買兩次樓都係比1% 會唔會好on9

樓價高到咁 收賣家果1%已經好肥 律師跟咁多野都只收8k
總之買方就0佣 唔得既揾另一aa

玩大富翁嘅樓唔駛比佣

冇話 must 唔 must
以前啲萬百幾萬1%係皮幾，而家啲樓幾百萬係幾皮，冇水位就呃你，總有 AA 願意減。

利申：搵朋友買但俾足1%，懶搵唔想煩

係呀呢d無必要呃

我無話你呃。因為我本身都係

不過我個 case 係朋友 aa 加業主企硬

同埋各方面 都 ok

補充多樣野
睇樓果陣我睇啱過一間
咁我叫個agent減佣
點知佢話你賣樓點解叫我減佣同埋我豪俾你減幾千
我嬲撚到唔買block 埋佢電話
之後佢換過電話打嚟話減佣求我買

而家係業主市唔係aa市
佢地個佣係唔係overprice就見仁見智
鐘意俾幾多就幾多

唔肯減，換aa 咪得

岩 簽左睇樓紙都唔洗慌 揾番同公司aa就得

Aa狗 講幾下就搵幾皮

試過好幾次買/賣樓，兩邊傾得七七八八時

大家都會好有默契地一齊壓AA佣

點都壓到少少

睇啱即買，簽嗰下好多時都係賣方屋企

都試過去AA分行簽，但都見到賣家

不過我地呢代無得炒樓

同 aa 熟真係無可能。以前弋 d 一人炒幾個好易熟

我諗我7到10年內換樓先會搵多次 aa

就係唔熟先要狠狠地壓價

反正唔買樓都唔會見面，買又唔一定再揾佢

壓到幾多就幾多

不過家下市旺，好快俾人搶

所以咪話最後先壓AA佣
咁就唔會導致你比俾人搶盤/賣唔出

我反而覺得要睇係咩盤

優質少少真係好多人不問價搶，你要諗下9按下，貴10皮只係俾多 1皮首期，稅又幾千到皮幾

呢個係我自己個人經歷

0.2% 贏左個 0%？

應該要整番個agent 中介
介紹番免佣既agent

傻嘅先一早講定
唔到價 咪係佢份commission 到扣

雖然我都幾憎啲濕鳩AA
但更加憎樓主呢啲垃圾
冇錢就咪買樓啦

你班乞衣真係當人白痴
我唔係做呢行
不過我知aa有方法唔比人壓價
除非個aa餓左好耐
否則我唔認為你地免到佣

自由市場會自己調節睇下邊個乞衣D

咁aa執晒未

以前缺盤
賣家係可以R到唔駛比
或者唔到價 叫aa自己減佣

不過呢度可能好多aa狗 一定話唔得

我兩次免到佣，都係知道底價之後轉aa

咁講啦。

你免到，對家咪免唔到。

除非樓價高，否則aa 起碼要有單邊先會做掛。

我自己咁睇
個aa幫到你既話真係抵比，幫唔到你就唔抵比
但係你用咗人地服務，抵唔抵都要比
香港人係好醜怪，叫完雞呃完肉金仲周圍講比人知最後搵咗第二個aa呢個唔係醒唔醒目既問題，係人格低唔低賤既問題

利申：我係覺得邊行都一樣睇法，唔係偏幫aa

咁始終有好似你嘅傻仔會俾足佣嘅

你就最醒啦叫雞唔比錢喎

我同你講啦，要偷雞點會偷唔到
不過我人格唔止十萬八萬咁平炸

On9比喻

你隻雞頭報完價奉旨要搵返你啊

梗係啦，你都冇人格

下，不嬲叫AA 補番佣轉頭俾我 幫佢做成單生意唔洗收錢？

講話唔比個都唔知咩料

咁睇你去到咩地步囉
如果純粹門口望下吹幾句咪唔一定要搵返佢囉

不過睇你條垃圾知晒底價我都肯撚定你睇完又睇壓完又壓先換馬你緊係唔會認自己人格低劣啦，你咁醒

唔駛講落去啦，總之你既理論就係出埋啲屎橋呃到十萬八萬就覺得自己好醒，我既世界叻[既人真係唔需要為呢少少錢做cheap自己

係人都知你班AA狗鬼鬼鼠鼠Mark up 業主口價

我要喺你個狗口到chok個底價出嚟，呢啲叫做服務？

睇死你呢個柒頭一蚊價都講唔到啦

你憑我持相反意見斷定我係aa就知你幾撚醒

其實上面有巴打提過，我同佢做法都係類似
開一口心目中既價比個aa去做，計埋佢份糧，佢傾到幾多係佢本事，做唔到就算，唔駛做埋啲屎忽鬼左試右試咁撚柒

咁你係唔係啊

你班AA狗咁撚叻咪唔做冇佣嘅生意囉

我一早講咗唔係
你啲人同on9黃絲一樣，屌柒你就一定係藍

不過我估你都係買一層樓要供十年八年先可能或者有機會諗換第二層既人，所以先會唔明我諗咩，唔明快來快去既人搵一個好既aa搞晒所有野既道理，我估你都係走幾間aa又自己查冊起業主底，左睇右睇既寒酸佬

你估啱喎 俾10萬aa 我真係會寒酸

每個人價值觀都唔同，你覺得買樓俾樓價1%aa係值嘅你咪做囉

唔問你拎咪問業主拎囉
唔問你拎1%, 就推高個價3%黎問業主拎夠2%
弱智仔先會難為AGENT

如果呢個世界得一個aa咪得囉

現實就大把aa 收單邊佣搶飯食

係囉，價值觀唔同，咁你就唔好講到自己幾撚醒啦係我眼入面你等如去麥當勞呃到包shake shake粉既程度炸人地唔做寒酸野就叫肉酸？用下你個豆豉腦諗下可能人地係醒在搵到錢，十萬蚊都唔係咩錢呢

真係唔同人唔同做法，一樣米養百樣人。

現實中較接近嘅例子，

業主心中底價係720萬，業主同AA講730萬係底價
AA揸價，向買家講業主開750萬。

如果買家爽快，可能AA會幫手壓到落720萬。
咁個Cost係727萬

如果買家R 0佣，咁AA咪話業主成740萬免佣。
個Cost就係740萬

agent發惡

你邊隻屎眼見到我話俾足佣肉酸又或者話自己醒啊？我話你俾足佣傻咋嘛

10萬蚊對於你唔係錢，咁1億係唔係啊？唔好以為自己有錢就與眾不同，唔寒酸先得㗎

賣家個老婆見我有興趣想臨時加我價，個agent夾埋個老公賣家講掂左唔加我，仲倒轉幫我Cut左賣家1%（但要即日扑鎚）

所以果1%佣真係好抵俾

呢個問題要睇好多野
係唔係低過市價銀行估唔估到價業主買入價幾多都決定到業主個底價幾多
所以買家應該有把尺盤算間屋值幾多
就算俾你買貴咗你都無蝕
因為估值跟從成交價而上升

但aa費先最唔抵俾
10幾萬做一單佢實fat fat
對間屋價值0貢獻

咁講真而家出面大部份AA都收唔足兩邊嘅。

真心受教 多謝各位推post同討論

屌 邊個叫你一開頭就講0佣咁傻.... 約好上去帶埋票 等aa填好約果陣先殺佢0佣 唔簽就走去同一間行揾另一aa話0佣即簽

宜家樓價aa收賣方1%已經好和味
當然簽約時殺0佣aa會黑臉 但同佢有親咩 得就簽唔得就閃

同意
尤其是另一半鐘意，為左幾萬而錯過左真係可以怨一世

我深明此道

俾條女煩係一世架

好難. 我都想知?買野唔比錢呢個方法
走偏門, 直接同業主傾, 諗方法問業主電話, 偷偷交易.
但都要比錢管理員, 叫人做野點都要比錢

d公司 min 收1%
你有實力對家俾1%咪得

我之前睇過層樓一入去就鐘意，但比我預算貴幾十萬我連講價都廢事。
但隔幾日個 AA 朋友打俾我話平到我心目中個價，我其實都已經 ok，都預左俾1%
佢話再同業主講下價，我反而叫佢快啲成交啦唔想俾人截糊。
果晚佢就講多左十二萬減價，我俾完果 1% 都仲有賺。

至於俾1%係咪傻仔呢，我又咁睇

個賣家一早 mark 高左（最少 1% 做 AA佣），唔到佢實收價其實佢點都唔會賣。可以平過開價但要高過實收價，有時可以減佣黎就。
但如果開價開得平有幾個買家搶，仲有時間拗零佣換 AA 咩？
到如果開價開得高，得番一個買家肯接，就算買家有時間換埋 AA拗到零佣，又係邊個傻仔呢？

我諗法係。俾條女煩最慘
其次係千金難買心頭好。

唔靚 ge 盤咪易 d 壓commission

所以我都同意要睇總價或者總成本去做決定，唔應該太執著AA嘅Commission。

如果業主開價低咁緊係mark 住aa deal到先緊要
如果唔係開市價/比市價高其實你又唔駛咁急買
既然你講到咁鐘意其實佢開咩價唔過份你都受啦
自然你就唔介意俾佣

講下我個case
我上個月成交既之前睇咗半年樓
見到如果有低過市價既盤一係好快賣走咗（講緊係幾個鐘）/一係你要俾多d好似同人拍賣咁
前者我爭唔到
後者最後成交價同市價差唔多
咁我不如慢慢睇樓睇啱就開價
我睇樓係二分法
一係啱一係唔啱
所以我唔會話一定要某一間到價先會買
唔得就下一間亦都唔會後悔無買到

簽果下講價

唔靚嘅盤，壓到都唔要啦
我自住

你睇樓紙唔可以落自己個名
否則 AA check 到都可以 charge 你
佢地 mon 得好緊，甩左名幾日已經打黎問你買唔買樓，恭喜你乜乜物物

轉aa 係要搵同公司 定 同分行？

有荀盤唔叫你，同你傾得個佣黎，間樓已經賣左

比票同業主傾同埋叫AA免佣係咩冇得同時做到?

我自己就睇個aa同我講到幾多價去比佣
我以家睇中左層$1400
用左d方法搵左幾個aa去試價都知一蚊都減唔到
所以我以家都諗緊鋤唔鋤個aa零佣or0.25佣好

1400萬，食賣家1%都 fat fat 啦
零佣都夠做

諗緊應該出$1400呢口價之前鋤定簽臨約個陣鋤

買4.5m但得93折 比4萬 好似好on9
不過心頭好 算

定係你試左幾個 AA，個業主以為好多人問價咋？ 過一排又靜啲個業主可能心軟呢？
拎張票去鋤番一百幾十萬 （冇左都唔會心痛嘅價），俾埋 1% 都要平過1400萬
如果心頭好就唔好搞咁多野

佢11月放盤出黎
一路都硬左係$1400
同3個aa講都話擺係度一年都無問題
開過$1300$1350都話$1400先得
同類成交都係$1330$1360
不過佢優勢係可以唔淋雨1分鐘行到地鐵站
$1330$1360都係1-2分鐘但係要淋雨
對我黎講佢有價講咪心頭好
無價講咪鋤aa佣當講左價